# Модернизация сети кафедры  
**Проект: Оптимизация сетевой инфраструктуры и внедрение единых сервисов**  
**Цель:** Повысить надежность, безопасность и удобство использования сетевых ресурсов кафедры за счет модернизации оборудования, развертывания сервисов и создания централизованной системы доступа.  

---

### **Задача 1: Экстренное подключение сервера из кабинета 301 к кабинету 316**  
**Цель:** Обеспечить оперативное и стабильное соединение сервера между кабинетами для поддержки критически важных процессов.  
**Подзадачи:**  
1. Провести аудит текущей сетевой инфраструктуры (кабели, коммутаторы, маршрутизаторы).  
2. Организовать физическое подключение (прокладка/замена кабелей, настройка портов).  
3. Настроить сетевое взаимодействие между сервером и клиентскими устройствами в кабинете 316.  

**Ожидаемый результат:** Сервер в кабинете 301 полноценно функционирует в сети кабинета 316.  

---

### **Задача 2: Разработка сервиса агрегации ссылок на сервисы кафедры**  
**Цель:** Создать единую точку доступа ко всем ресурсам кафедры для упрощения навигации пользователей.  
**Подзадачи:**  
1. Исследовать существующие решения для агрегации ссылок (например, стартовые страницы, порталы).  
2. Реализовать веб-сервис с перечнем доступных сервисов (API, база данных, интерфейс).  
3. Интегрировать автоматическое перенаправление пользователей через Wi-Fi (всплывающее окно или стартовая страница).  
4. Добавить авторизацию для доступа к внутренним ресурсам.  

**Ожидаемый результат:** Рабочий прототип сервиса с возможностью централизованного доступа к ресурсам.  

---

### **Задача 3: Развертывание сетевых сервисов на виртуальных машинах**  
**Цель:** Обеспечить безопасное и стабильное функционирование ключевых сетевых сервисов.  
**Подзадачи:**    
1. Настроить виртуальные машины под каждую службу (Active Directory, DNS, VPN).  
2. Развернуть Active Directory для централизованного управления учетными записями.  
3. Настроить DNS-сервер для внутреннего разрешения имен.  
4. Реализовать VPN с двухфакторной аутентификацией.  

**Ожидаемый результат:** Все сервисы работают на изолированных виртуальных машинах с настроенной безопасностью.  

---

### **Задача 4: Проектирование и внедрение сетевой архитектуры**  
**Цель:** Создать масштабируемую и отказоустойчивую сетевую инфраструктуру.  
**Подзадачи:**  
1. Разработать схему сети с учетом текущих и будущих потребностей (топология, VLAN, QoS).  
2. Внедрить резервирование каналов связи и оборудования.  
3. Настроить мониторинг трафика и автоматическое оповещение о сбоях.  
4. Документировать архитектуру для дальнейшего обслуживания.  

**Ожидаемый результат:** Готовая сетевая схема и внедренная инфраструктура с поддержкой резервирования.  

---

### **Задача 5: Исследование и внедрение единой Wi-Fi сети**  
**Цель:** Обеспечить бесшовное покрытие Wi-Fi 
**Подзадачи:**  
1. Изучить технологии единой сети (например, Wi-Fi 6, mesh-сети, контроллеры управления).  
2. Настроить единую точку доступа с авторизацией через Active Directory.  
3. Реализовать автоматическое переключение между точками доступа (роуминг).  
4. Протестировать устойчивость сигнала и скорость передачи данных.  

**Ожидаемый результат:** Стабильная Wi-Fi сеть с централизованным управлением и авторизацией.  

---

## Список участников

| №  | ФИО                          | Номер группы    |
|----|------------------------------|-----------------|
| 1  | Ахметов Арсен Рустемович    | 5132704/20502   |
| 2  | Григорьев Тимофей Михайлович| 5132704/20502   |
| 3  | Индейкина Ирина Игоревна    | 5132704/20501   |
| 4  | Капитонов Александр Сергеевич| 5132704/20502   |
| 5  | Ли Вэньчжун                 | 5132704/20701   |
| 6  | Потапова Анастасия Ильинична| 5132704/20502   |
| 7  | Хоу Яньу                    | 5132704/20701   |

---

## Полезные ссылки
[Сети для самых маленьких](https://linkmeup.gitbook.io/sdsm)

[Cisco Network Technician](https://www.netacad.com/career-paths/network-technician?courseLang=en-US)

[Getting Started with Cisco Packet Tracer](https://www.netacad.com/courses/getting-started-cisco-packet-tracer?courseLang=en-US)

---

## Ссылки
[GitHub](https://github.com/SavelevSergey/Network)

[Strive](https://app.striveapp.ru/spaces/44048/93717/tasks)